# กล่าวในงานนักลงทุนบอกไม่ใช่ธุรกิจค้าปลีกแต่เป็นธุรกิจข้อมูลJack Ma Alibaba #
Jackประธานบริษัทได้เปิดเผยขึ้นในงานที่จัดขึ้นในสำนักงานใหญ่ที่ประเทศจีนโดยบอกว่าจะเติบโตอีกเท่าจากปีงบประมาณที่แล้วและจะมียอดหรือยอดรวมค่าสินค้าให้ได้ถึงล้านล้านดอลลาร์ภายในปีเพื่อบรรลุเป้าหมายนั้นบอกว่าลำพังเพียงอีคอมเมิร์ซถือว่าไม่เพียงพอโดยบอกกับนักลงทุนว่าการเติบโตของ
ยังรวมถึงหรือธุรกิจและด้วยโดยบอกว่าไม่ใช่ธุรกิจขายปลีกเราคือธุรกิจข้อมูลและทุกสิ่งที่ทำรวมถึงบริการการเงินอย่างและการลงทุนในลอจิสติกส์ก็เพื่อรวมข้อมูลถึงแม้ว่าจะบอกไว้เช่นนั้นก็ตามแต่นักลงทุนก็ยังเห็นว่ายังคงทำเงินได้เป็นกอบเป็นกำจากธุรกิจอีคอมเมิร์ซเป็นหลักและเป็นห่วงว่าสิ่งเหล่านี้จะมีผลกับกำไรแค่ไหน
ก็ได้ตอบว่าทุกวันนี้เรายังไม่รู้วิธีทำเงินจากข้อมูลแต่เรารู้ว่าไม่มีใครที่อยู่ได้โดยไม่มีข้อมูลในอนาคตหรือกำลังบอกว่าอย่าตัดสินจากเป้าหมายของคือการให้บริการลูกค้าให้ได้ถึงพันล้านคนในปีซึ่งหมายความว่าจะต้องขยายออกไปจากจีนอีกเพราะปัจจุบันจีนมีประชากรพันล้านคนนอกจากนี้เมื่อถามถึงปัญหาเรื่องสินค้าปลอมบนนั้นบอกว่ามั่นใจมากว่าสามารถแก้ปัญหาได้แต่ก็ไม่ได้
เพราะมันเป็นการต่อสู้กับธรรมชาติของมนุษย์แต่บอกว่าปัญหานี้สามารถแก้ได้ดีกว่ารัฐบาลองค์กรหรือใครก็ตามในโลกนี้ที่มา
Jack Ma Alibaba Investor Day Hangzhou Alibaba GMV Ma Ma Alibaba Aliyun cloud computing big data Ma Alibaba Alipay Ma Alibaba Ma Alibaba Group GMV Alibaba Alibaba Ma Ma Alibaba TechCrunch 